【抗暴之戰】科大生手術失敗 身體無反應 但求生意志仍強

22歲姓周科大男生前晚疑於將軍澳尚德邨停車場內躲避催淚彈，意外從停車場3樓跌落2樓，他身體多處受傷流血，重創昏迷，由救護員送往伊利沙伯醫院搶救，經多次手術後，至今情況仍然危殆。消息指周同學顱內壓指數達至50，較正常人的指數嚴重達3倍，情況並不樂觀。不過，據悉周同學情況雖然逐漸轉差，但其求生意志仍然甚強。

據了解，周同學入院時昏迷，其右硬腦膜下血腫，需接受顱骨切除術，並切除部份右腦聶葉，引流右腦積血。其後再接受第二次腦部手術，為他左腦鑽孔及引流左腦積血，但由於其腦幹受壓，醫護兩次手術中，嘗試以引流術減低其腦壓，均不成功。而兩次手術中，醫生欲為他安裝心塞輔助器，亦告失敗。有指周同學昏迷指數達至最低3分，眼晴對外界刺激並無反應，同時亦對外界說話、疼痛刺激沒有反應。

至於右顳葉負責非語言記憶及圖像等功能，成年人如切除腦組織，難以恢復該部位負責的能力。惟腦組織如遭撞擊引致血管斷裂，腦細胞壞死，需切除部分組織，否則會波及周邊腦組織。
另外，醫生亦發現他的盆骨嚴重骨折，導致腹腔出血達5升，因而再進行另一次三合一緊急治療，務求盡量壓緊受損盆骨位置，減少出血。目前周同學腦部出現瀰漫性缺血，呼吸機能十分微弱，需用強心藥及接駁呼吸機維生。

攬炒！！
攬炒！！再攬炒！！

反正香港人打狗最多都係打兩棍
無可能力敵。
只有經濟攬炒，香港人先會贏！
共狗開始急了，要班popo發癲，
一邊就係咁出新聞話暴力就黎完。

黎緊又SOGO感謝祭，又聖誕新年，
係攬炒既最好機會！

[認清重心]經濟攬炒

撐住啊手足

周同學

撐住呀兄弟。等你歸隊

解散警隊，刻不容緩

頂住呀手足

唉

撐住呀

等你番黎啊手足

頂住!!!!!唔好放棄!!!!!!!!!!

頂住

頂撚住啊，手足

一早就要帶頭盔
認真

黑警死全家

加油唔好死全港人都為你打氣

撐住呀!!!
我地仲要係煲底見架

加油

唔好死

唔好呀

popo 還命

我地仲要煲底見嫁

周同學
希望奇蹟降臨於你身上
願主保佑我地可以平安於煲底相見

好心痛！加油💪🏻手足

大家一齊為手足集氣

推

岩岩先出左news....
有咩消息?

有無嘢可以幫手 捐錢捐血咩都得

幫手推呀可唔可以
當我求下你地

more?

唔好呀
頂住呀周同學

我願折壽5年求手足好返

唔好呀 求炒車

加油呀

周同學唔好咁易放棄啊
全部手足等緊你醒番

撐住，一定要好番

手足頂住呀！唔好放棄！

612 721 811 831 101 113

手足

推唔到

醒下呀

[touchwood] 兩名傷者有咩事 我地有咩行動？

行動post無人理

周同學一定要頂住呀

手足撐住 我地等住你番黎煲底見

但其求生意志仍然甚強

可唔可以集氣大會比位手足
我地需要奇蹟

唔要不幸消息呀

我再用5年換佢完全康復，可以繼續讀書，出人頭地

頂住啊！

吉人天相頂住啊周同學

手足求下你醒返

大家一齊集氣保佑周同學可以渡過呢個難關

pray🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻

加油 手足

繼中槍少年後 又一核彈

加油要冇事呀

香港警察 蓄意謀殺

頂住呀 仲要煲底見

撐住呀手足

求下你
唔好走啊

頂住啊

集氣

直接落去車場貼文宣? BTW天佑手捉

天佑好人

手足頂住

頂住呀

要支持住

周同學一定要醒呀，場仗冇左你唔得嫁

已做

你個名

想喊

希望有奇蹟，醒返行得走得

光復香港啊手足

頂撚住

手足

如果周同學可以醒翻康復 繼續讀書做嘢 我願意折壽五年

我哋仲要一齊走落去㗎

重光之日要一齊係煲底開party架嘛 點可以少左你

去啦 醒番大把後遺症 好辛苦

呢一世都唔會放過班死黑警

感謝

我再用5年 只求佢平安

六年

個腦有事
可能由神經外科負責睇

喺街睇完好想喊

手足要撐住呀

手足一定要醒返

撐住呀
要醒 一定要醒
我分一半命比你啦 求下你
好多人等緊你 一 定 要 冇 事

唔好有事啊

頂住呀手足喊出黎

天佑手足

撐住

收嗲啦你

跟機，我用五年換佢完全康復，可以繼續讀書

頂住呀，周同學你一定會好返!

頂住啊 手足

驚撚到仆街

人地qe icu...

大家一齊為佢祈禱集氣

頂住啊！我地同你一齊撐落去啊

手足撐住呀

撐住啊

睇到好想喊

真係要頂住阿
手足

Pishhhh

手足一定要無事 我地全部人等緊你

god bless you

手足呀

加油呀周同學

頂撚著呀

好大機會真係經過

梓樂撐住呀

手足你一定會冇事架

我知道要諗
但真係唔想諗住

我依家好撚嬲呀，DLLM死黑警🤬

頂住呀巴打

頂住啊手足

撐住！要見到榮光歸香港嘅果日

俾佢去好過啦

頂住呀！！

有冇人搞集氣大會
手足一定要冇事仲要煲底相見架我地

支持住呀手足

係架 你快撚d死啦垃圾

要頂住呀

ICU係可以好多個唔同科醫生去睇佢去比treatment

痴線 黑心到

push

加油手足

唔好有事

頂住！ 你得架周同學！
我哋會繼續集氣！🙏🏻 你一定過到呢一關！

頂住
我地為你祈禱呀ching

等你醒呀手足

我地要有plan 要即時行動 唔可以比佢就咁算

要撐過去呀

笑乜撚呀

我祝你都快D死啊

頂住手足

5毛黎，神早block左好耐

快啲返黎啊

一定要無事🙏🙏🙏🙏🙏🙏

我用所有狗官剩餘嘅壽命 換嚟呢位手足平安無事

頂住啊 說好的煲底見

集氣！求上天保佑

手足頂住呀

我用十年

加油啊 手足

甴近平

俾佢去好過，唔好再辛苦佢

有咩唔甘心同不滿嘅大家以後再落力d

我地要用行動黎表達我地既憤怒

手足支持住！仲要煲底相見架！！！

所有手足都要堅持到最後

推
頂住呀手足

rip

真係要係Twitter 發大件事

要撐著

我哋約咗喺煲底見架!!!!!!

加油啊

睇錯對唔住

Rip你老味

撐住呀手足
香港人撐你架！

借一借位先
見到有手足去咗南韓connect 埋南韓民眾
傳送門

有圖,應該都有三四米,同埋重點係睇咩位惦地,傷到頭一米都跌得死

有邊個停車場樓底唔高

求你醒返啦

有冇人知為咗幫fa buy time救周同學個位義士去左邊？

頂L住

播啲歌比佢聽
吉人天相！

可唔可以黎一次集體大炒車

我淨係想佢舒服....

其實係事實，希望佢醒返100%正常

4米左右
銀髮族好似去睇左

一齊集氣。。。

盡快歸隊, 我地需要你呀

唔好有事呀!!!!!!!

集氣
求奇蹟出現

頂住呀香港人等緊你㗎
你唔可以揼低我地㗎

手足要撐住

悲觀一問
如果手足不幸先行一步
我咃應該要為佢做咩

hk police must

齊集

你點知道嘅？

死黑警

願意用3 萬黑警折壽30 年交換

手足咁嚴重既傷勢都依然堅持到呢刻就證明佢真係好想生存落去

頂撚住啊

不要。。。。。

加油，你得嘅

周同學快醒來！香港人都為你打氣呢！

習近平甴近平 習曱甴 曱甴蝗 曱甴王甴曱平 曱甴平 江甴文 毛甴東 香港警甴

手足撐住

集氣！

手足頂住啊

應該唔係,斷骨係屋苑人群入面,同埋好似係伯伯

手足頂住啊！！
大家等你歸隊！
頂住啊！！

Pray for 手足

集氣頂住啊手足

頂撚住呀約好左煲底見架

心好痛,加油手足

同東網講個個咁大分別

全香港為你集氣，頂住呀手足

點解你啲廢物鍵戰 唔係出事果個

捱過到既話可能會有奇蹟呢

加油呀！一定要過呢一關
健健康康係煲底見。

Fuckkkkkkk

一定要無事

唔好呀...加油呀

撑住呀兄弟

唔該

真實世界你條友一定又廢又毒又無fd又樣柒果堆黎

可唔可以有奇蹟

屌你老母頂撚住呀仆街, 我地仲要係煲底相見

集氣！手足要頂住

警甴蓄意謀殺，犯反人類罪行

可唔可以唔好叫佢撐住？其實佢好辛苦，點解唔可以俾佢走？

Fb有人講話佢女朋友同屋企人搵咗律師
但冇fc
我都想知佢點

佢講既係事實...因為腦出血 prognosis grave既人
8x%都significant
就算唔走 肯定既係佢都一世訓係床 或者植物人

我地只可以集氣希望有奇蹟
0.00001%機會都好

岩岩見到新聞話
消息指他已經腦幹死亡，正準備拔喉

支持住啊!!!!!!!!!!!

你個仆街 睇你幾時比天收

我地留咗咁多言，你要醒返先睇到！

撐著呀手足

求下唔好

咁又係 當我冇問過

手足要頂住 加油呀

頂住！

好人一生平安呀

醒啊

好慘

撐住呀！！！！！

手足頂住.... 頂住之外 一定要好番.. 我要親眼見到你健健康康係煲底...

黃雨褸杰巴 同我趕佢番呢邊麻煩哂

都係嗰堆surgeon 巡房咁

source?

我願意將我嘅好運俾曬你，求你唔好死，堅持住

同學仔加油呀!

唔好放棄呀！

集氣啊 巴打要大步擸過 好多囡囡等緊你㗎

唔好有事啊 一定要頂住

手足加油頂住！

.

仲上連登 你都就死架啦 珍惜時間拜下老母 到時佢無人無物好撚慘架

周同學
醒返好返之後
ust見一見好唔好？

下話 人在做天在看 睇下點

一齊代手足行埋落去

頂住 唔好有事
我用5年賤命換你平平安安好返

修例風波：消息指墮樓科大生腦幹死亡 正準備拔喉

邊度source

好重要咼 但當時太危急冇問到佢？

周同學 堅強。

嬲啦，香港人，星期六日搞下，星期一正常返工，即管嬲。

same，我本來爛命一條
如果我啲運氣可以令到手足好返，我唔介意繼續爛落去

警甴拖延救援一手造成

呢個情況要搵腦科醫生？各位連登仔夾錢請世上數一數二既腦科醫生有無得救

屌。我真係接受唔到啊！！！

總好過你喺屋企等死

家駒咪又係咁

黑警之前亂射子彈正仆街

1522

唔好呀

唔好呀
我地仲好需要你架

撐住啊周同學🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻

東方

寧願我黑仔D，起碼換返條命

希望周同學可以捱到煲底除口罩開香檳個日

唔好呀 手足

好人一世平安

修例風波：消息指墮樓科大生腦幹死亡 正準備拔喉

昨日(4日)凌晨於將軍澳屋苑停車場墮樓重傷的周姓科大學生，消息指他已經腦幹死亡，正準備拔喉。據了解，警方仍在調查事主為何當晚會出現在出事停車場。
根據出事停車場環境，停車場3樓樓層的其中一邊接壤行人路，而另一邊則是高低相差數米的停車場2樓平台，不排除事主當時記錯方向，向2樓平台的一邊逃跑，跨過欄杆，最終墮樓命危。

明報：周同學引流術失敗 未能減腦壓

#1082 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

努力呀

垃圾警曱賠番下半世俾人

就咁睇字都覺得痛同傷得好嚴重 救得返都好長手尾

最怕個人冇生存意識
周同學 你要俾心機醒返！！

幫你集氣

警甴開始做緊假證據, 想快快手推測結案

可唔可以無事

我頭先好depressed 依家冇哂感覺 但我仲有良知

神經外科

得罪講句醒返會更痛苦

手足 要撐住

周同學 一定可以大步攬過架

頂住呀手足！！！

無撚用..

其實去到宜家手足呢個情況
冇事就一定冇可能
唔好再厄自己如果手足冇事就唔關自己事
可能手足最後冇走到 可能最後不幸走咗
但呢個時候
我地呢班真正冇事嘅人
究竟可以做啲咩
不如我地各自反省下
好冇

唔好有事呀手足

腦幹死亡
上帝都救唔到

周同學你要撐住

點先可以有奇蹟

即係test到係腦幹死亡，咁真係被佢走啦
佢好痛苦

唔好勉強 平平安安咁走 我地會幫你報仇！

屌你老母邊個dislike我！？

黑警死全家

賠命阿！

集氣 頂住呀

已確認腦幹死亡。。。

係街眼濕濕阿屌

下世投胎不做中國人

有機會係
Icp 成50

手足。。

周同學撐住啊 我哋煲底見啊！！！

。。。。。。。

喂呀 頂住呀 我地仲要煲底相見架

周同學你仲要起身返學呀！
唔俾死呀，集氣求下你醒唔好死呀

咁既情況，放手去可能對佢係最好既選擇

唔係黑心，只係係醫院見得太多

係公司睇到好想喊

香港人都唔好再做
願佢走得舒服

....

加油 撐住

頂住 為你折壽10年

你死先啦屌你老母

唔好死啊！

其實有冇諗過係冇奇蹟
但我地仲有能力去令手足所受嘅苦變得有價值
Never forgive, never forget

真係會喊

香港人會記得你。

RIP
用得強心藥已經好痛苦
我老豆走個時都用緊連部分儀器
不定時個人會強烈抽搐一下

可能都係一種解脫
之後嘅嘢 交俾手足啦

集氣... 你會冇事

警甴想極速了案, 推哂責任

手足你辛苦啦
事到如今我寧願佢舒服咁走。。。
我地會幫你行埋去

杰烈士你可唔可以趕翻佢翻轉頭啊？

唔

我比我一半命你啦

師弟

係可能死亡係最好既結果 但佢先得22歲就已經...
香港警察 殺人犯

唔好呀.. 求下你...起身呀.............

黑警 還命

集風！！手足你好叻 頂住

我想你醒翻呀

十一三 掟死人

pupil dilated就......
唉點解香港會變成咁㗎

撐住呀手足……

22歲咋

被人偷左ac, block得

如果早啲救，係咪唔會搞成咁

醒返可能會好辛苦
但我地一定會帶到光復左嘅香港俾你
唔好走住呀

手足加油呀.....

賠命阿！

偷咩
一直都係垃圾
一早block咗啦

加油呀 撐住呀

佢地係殺人兇手

push...

😢

求下個天有奇蹟出現 22歲大好前途就禁走左

一定要撐住呀

.......

一定要撐住

反抗打狗
癱瘓香港

瞳孔冇reflex已經係irreversible

利申 中學bio程度

⋯⋯

求下你，頂住

集氣.............

Push

頂住啊！我地等緊你！

頂住 會有奇跡

加油呀 頂住

求求你撐住，煲底相見呀！

集氣
頂住呀

要加油呀

睇到好心酸 頂住啊手足

願周同學下世唔洗再受苦，rip

下午 3:22分 , 東方報導話 唔掂, 要放棄...

腦幹死亡
當腦幹死亡的情況發生時，大腦不能再向機體傳送信息來調控其活動如呼吸和維持其他生命機能。因此，腦幹死亡即是死亡。

可唔可以話我知係東網收錯風

.....

加油呀手足 撐住呀

And popo was trying to stop first aider to help?

出左新聞

頂住啊！！我地仲要係煲底見架

頂住頂住頂住頂住頂住

願意減壽10年

死左

唔信！！！

手足頂住呀 一定要起返身
一齊走落去 一齊見證有日光復香港

肯定係比狗追咁驚慌先會跳...

頂住唔好有事

祝你全家生愛滋 把口咁撚臭快撚啲跳軌死

無反應點知求生意志強？

Yes, they blocked the road so the ambulance could not get in there.
Eventually ambulancemen went there on foot, which is around 30 minutes late.

好癡線呀嗚嗚嗚嗚嗚
真係好嬲呀！！！！！！

希望冇事

願意用20年換周同學好翻冇事

我願意用我條命換佢條命

頂住丫手足

加油呀同學仔

oncc 嘅消息指
有無其它可信嘅source

蘋果
【15:50】周同學家人突然到訪深切治療部病房，有2名市民在門外為周同學祈禱。

應該都9成..,

求炒車

清算警隊，立即開始

死了....

就算係咁都有機會有奇蹟出現

要加油呀
我哋支持你

睇到喊到收唔到聲

隔離白粉話死 蘋果話生 發怖時間都一個鐘內 我當然希望手足生

三萬人填命！

周同學要頂住啊

撐住 加油

走上上址睇下 係咪固定車位
實有紀錄既

收下你把口得唔得

仲解散？全部要當戰犯處理！

支持香港復興死刑！

死刑唔人道只因大愛撚，阻膠橫行！

頂住呀手足我地仲需要你

唔準死

又話煲底見

祈禱🙏

集氣!!!!!!

我地仲要煲底見啊手足！！！

pray

be strong brother

D 狗可能做左野

幫手推

明泰弟弟delete 咗post
頭先佢已經講話拔咗喉

Rip

頂住..

傷者的家屬下午3時許抵達醫院，另有一男一女市民到醫院為傷者祈禱。消息人士否認傷者即將拔喉。
有希望㗎，唔好有事呀

香港人點先肯罷工呀到底

頂撚住呀

d血係周同學？

下一個咪到你同你啲垃圾屋企人死囉

唔好放棄唔好放棄唔好放棄唔好放棄唔好放棄唔好放棄唔好放棄唔好放棄唔好放棄唔好放棄唔好放棄唔好放棄唔好放棄唔好放棄唔好放棄唔好放棄唔好放棄唔好放棄唔好放棄唔好放棄唔好放棄

求下你

希望平安渡過

但係想問下其實點分到病人求生意志強唔強

殺了人沒有後果嗎？

1614: 消息人士否認傷者即將拔喉。

警方昨日（4日）凌晨於將軍澳發射催淚彈驅散示威者，科技大學22歲男生其後被發現倒臥尚德邨停車場重創，兩次腦部手術仍未能控制腦水腫及出血情況。據本報兩個可靠消息渠道獲悉，科大生疑出現腦幹死亡迹象，包括瞳孔放大。其中一個消息人士表示，傷者「兩邊（瞳孔）一開始已經無乜反應」。醫管局表示，截至下午3點，科大生仍情況危殆，留醫深切治療部。

即係點？

今晚尚德要人

要睇下車主咩政治取向
但你地行入去 睇下車位先 月租車多數固定位
到時查返個車主 睇下點解會跌落黎

頂住啊 我地未贏㗎

一定會好返 我相信你

吸引力法則 唔係講無事 係講一定好返 特別work

大家一齊集氣

頂撚住呀手足！

睇嚟對家好撚驚，不停出fake news話無事無事

［阻礙救援係唔係核彈？］我係幫周同學嘅FA 我有野爆

手足一定會平安

佢清醒好得翻，我一年食素！

手足你會無事！

頂住啊 你會無事㗎

周同學.. 要醒喇
我哋仲要一齊行落去 我哋一齊喺煲底相見
我哋都喺到

好返出黎一齊去煲底慶呀

仆街睇到喊左

同學加油

手足要平安丫！！

撐住呀手足！